湖北職業學院 疑因戶藉問題無幫學生報高考 學生上街維權與警爆衝突

圖片來源：網絡片段截圖
今日網上流傳影片，指湖北天門職業學院因為無為學生報名下月的技能高考，引發大批學生不滿。他們走上街頭抗議，期間與警方發生衝突，有學生被毆打後受傷送院。

據自由亞洲電台報道，事緣大批學生在天門職業學院培訓，並報名參加湖北省技能高考以求升讀大學。去年學校要求學生遷戶到當地，但學生至今未能落戶，無法報名參加下個月的技能高考。報道亦指學生示威期間一度與特警發生推撞，更有學生受傷送院。

今日網上流傳多段影片，可見湖北有大批學生走上街頭，他們高舉「還我青春 還我夢想」的橫額，並喊出「我們要高考」的口號。有學生與警方發生衝突，有示威學生被推倒。另一影片可見，大批學生築成人牆，與持盾警方對峙。

微博今日亦流傳相片，相信是示威學生受傷送院的情況，有學生前額出現紅腫瘀痕。微博戶「喵師傅家小迪」形容，事發時有執法人員毆打學生：「執法人員趕到現場處理，可這種處理方式實在太不人道了！混亂中他們居然動手毆打學生！恐嚇學生！故意激怒學生！其中幾名學生已經入院治療，現場泣不成聲，場面痛心疾首！」

所謂的技能高考，2012 年在湖北、遼寧推出，職業學生的畢業生在考試中以專項技能為考試主要項目，一般文化考試成嬪作為輔助，令職業學生較易能考入大學。

你們還有黨阿！

職業學生的畢業生在考試中以專項技能為考試主要項目，一般文化考試成嬪作為輔助，令職業學生較易能考入大學。

讀完無得考
咁讀黎做乜撚

所以咪上街
見有人話啲學生俾人呃咗做幾年廉價勞工雞後乜柒都冇

無戶口 唔係當地人 考咩試
學校事前已經要求學生遷戶
自己落戶不成 關人撚事
人地只係包你課程 唔包轉戶籍架

外省人=無戶口
又真係乜7都無

你估香港咩

根本一個正常城市唔會無限制咁流入移民
除左想破壞個城市

係
但好似話一開頭俾學校/廠佬老點

唔怪得要考dse

123,今天我

關sir 支持者學下野啦

仲唱到歌咁好，呢幾年都無人出過黎咁滯

湖北

革命基地

就係呢班湖北佬係皇室堡殺左德仔老豆